美去年槍下亡魂近四萬 創39年新高

【大公報訊】據CNN及中央社報道：美國槍支暴力持續，根據美國衛生部門一項最新統計，去年全美槍擊死亡人數近四萬人，是近40年來新高，每天有109人成為槍下亡魂。

美國疾病控制和預防中心（CDC）數據庫最新數據顯示，2017年全美共有39773人死於槍支暴力之下。美國從1979年開始將槍支暴力死亡人數納入死亡率數據統計，CDC統計專家表示，去年全美死於槍支暴力的人數遠高於1979年，寫下歷史新高。

停止槍支暴力教育基金會公共衛生研究主任奧爾欽表示，去年每天約有109人死於槍支暴力。此外，2017年有23854人吞槍自殺，是18年來最高。

今年2月佛州高中校園發生嚴重槍擊案，造成17名師生死亡，在全美掀起「夠了」的禁槍運動。儘管美國總統特朗普迫於輿論，事後宣布禁止使用撞火槍托改裝步槍，但美重大槍擊案依然不時發生，甚至中期選舉翌日加州就發生12人死亡的大型槍擊案。

人地唔燒炭, 跳樓, 吊頸自殺! 數字差唔多啦!

2017年有23854人吞槍自殺
如果香港有槍都應該差唔多

仲未計其他自殺方式啊